{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005888",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "구도"
    },
    "text": "構図 (구도)\\n\n全羅南道莞島郡所安面九道里\\n\n面積は0.39㎢で人口は2001年時点で78人である。莞島から南西に約14.6km離れた位置にあり、蘆花島·横間島とともに昭安群島を構成している。この島の形状については、鳩に似ているという説と、島に生息する鳩が多いため「九島」と呼ばれているという2つの説が存在する。1820年頃、金海キム氏がこの島に初めて入り、最初の村を形成し始めた。島は起伏の大きい山地で構成されているが、南側は傾斜が緩やかで農耕地が広がっている。海岸はほとんどが岩石で形成されており、入り江や湾がほとんど存在しない。住民は農業と漁業を兼業している。主な農産物としては、ジャガイモ、麦、豆などが生産されているが、自給には足りていない。近海ではウナギ、タイ、メバル、カタクチイワシなどが獲れ、海苔やわかめの養殖業も盛んである。この島には牛を飼っていないという伝説が伝えられており、そのため現在でも牛は飼われていない。渡し船は不定期に運航されており、多島海上国立公園と呼ばれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳩島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "鳩島は全羅南道莞島郡所安面九道里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳩島の面積と人口はどれくらいですか？",
            "answer": "鳩島の面積は0.39㎢で、2001年時点での人口は78人です。"
        },
        {
            "question": "鳩島はどの島と一緒に昭安群島を構成していますか？",
            "answer": "鳩島は蘆花島と横間島とともに昭安群島を構成しています。"
        },
        {
            "question": "鳩島の形状についてはどんな説がありますか？",
            "answer": "鳩島の形状については、鳩に似ているという説と、島に生息する鳩が多いため「九島」と呼ばれているという2つの説が存在します。"
        },
        {
            "question": "鳩島に最初の村を形成したのは誰ですか？",
            "answer": "鳩島に最初の村を形成したのは金海キム氏です。"
        },
        {
            "question": "鳩島の地形はどのようになっていますか？",
            "answer": "鳩島は起伏の大きい山地で構成されていますが、南側は傾斜が緩やかで農耕地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "鳩島の海岸はどのようになっていますか？",
            "answer": "鳩島の海岸はほとんどが岩石で形成されており、入り江や湾がほとんど存在しません。"
        },
        {
            "question": "鳩島の主な農産物は何ですか？",
            "answer": "鳩島の主な農産物はジャガイモ、麦、豆などです。"
        },
        {
            "question": "鳩島で漁業が盛んですか？",
            "answer": "はい、鳩島では近海でウナギ、タイ、メバル、カタクチイワシなどが獲れ、海苔やわかめの養殖業も盛んです。"
        },
        {
            "question": "鳩島では牛を飼っていないそうですが、その理由はなんですか？",
            "answer": "鳩島では伝説によれば牛を飼っていないと言われており、その理由ははっきりとは分かっていません。"
        },
        {
            "question": "鳩島へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "鳩島へのアクセスは不定期に運航される渡し船によって行われます。"
        },
        {
            "question": "鳩島はどのような特徴を持つ国立公園ですか？",
            "answer": "鳩島は多島海上国立公園と呼ばれており、その特徴は複数の島々から成っていることです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 490
    }
}